




\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}


\usepackage{pst-eucl}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Lycée Louise Michel (Gisors)} \hfill
\resizebox{0.6cm}{!}{\begin{minipage}{1cm}
\psset{xunit=0.15cm,yunit=0.15cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=1.6pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(7.,-9.)(13.,-3.)
\definecolor{mgm}{RGB}{29,112,183}
\pspolygon[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)(13.,-3.)(7.,-3.)
\pspolygon[linewidth=0.1pt,fillcolor=mgm,fillstyle=solid,opacity=1](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-9.)(13.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-3.)(7.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-3.)(7.,-9.)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](12.,-8.5)(7.52,-4.02)
\rput[tl](28.12,0.44){GM}
\uput[u](10.7,-7.8){\fontsize{8}{8}\selectfont$\rotatebox{8594.36}{\color{mgm}\text{GM}} $}
\end{pspicture*}
\end{minipage}}
\textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}}\\
% Lieu - Module
{ \hfill \textbf{Seconde}\\}
% Titre
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Intervalles et inégalités : entraînement (1) } \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}



\exods\\
\emph{Les questions suivantes sont indépendantes.}

\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item En mesurant les longueurs d'un rectangle, Nabolos a trouvé que la largeur $\ell$ vérifie $4,5<\ell<4,6$ et que sa longueur $L$ vérifie $12,3<L<12,4$. Les mesures étant en cm.\\
Donner un encadrement du périmètre  du rectangle.\\

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
  \item Encadrer chaque décimal par deux nombres décimaux qui possèdent 4 chiffres après la virgule et qui soient les plus proches possibles l'un de l'autre.
     $$.... < 1,045 < ....\hspace{1cm};\hspace{1cm} .... < 2,30154 < ....\hspace{1cm}; \hspace{1cm} .... < 1 < ....\hspace{1cm}; \hspace{1cm}$$

  \item Déterminer les valeurs possibles de $a$ sachant que : $\left\lbrace\begin{array}{l}
a\in\N\\
a\ est\ un\ diviseur\ de\ 24\\
a\ n'est\ pas\ premier\\
3(a-1)-(-2a-5)<2(a+15)-1
\end{array}\right.$



${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\

  \item  Compléter avec un intervalle  :
  \colonne{3}
  \begin{enumerate}[\bf a.]
    \item $|x|\leq 3$ équivaut à  $x\in ......$
    \item $|x-2|\leq 1$ équivaut à  $x\in ......$
    \item $|x+5|< 2$ équivaut à  $x\in ......$
  \end{enumerate}
  \fincolonne

   \item Donner l'ensemble des solutions des deux équations suivantes : ~~ $|x|=8$\hspace{0.5cm} $|x-1| =2$ \\
       ${}\dotfill$\\
   ${}\dotfill$\\

   \item Ecrire sans valeur absolue $|\sqrt{5}-4|$.${}\dotfill$\\

  \item Compléter en utilisant la notation valeur absolue :
  \colonne{3}
  \begin{enumerate}[\bf a.]
    \item $x\in[-10~;~10]$  équivaut à  $.........$
    \item $x\in[-3~;~7]$ équivaut à  $ ......$
    \item $x\in[5~;~7]$ équivaut à  $.........$
  \end{enumerate}
  \fincolonne
  \item Sur une droite graduée, $A$, $B$ et $M$ sont les points d'abscisses respectives 1, $-3$ et $x$.\\
  Exprimer $AM$ et $BM$ à l'aide de la notation valeur absolue.\\

  ${}\dotfill$\\

  \item Encadrer $\dfrac{1+A}{2}$ sachant que $2,236<A<2,237$.\\

  ${}\dotfill$\\

  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item Si un sac vide pèse entre 2,5 kg et 2,8 kg et que l'on y rajoute des livres dont le poids est compris entre 3 kg et 4,5 kg, quel peut être le poids du sac plein ?\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\newpage
          \item Si du même sac plein, on retire un cahier dont le poids est compris entre 700 g et 800 g, quel peut être le poids du sac allégé ?\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
        \end{enumerate}




\end{enumerate}
\vspace{1cm}

\exods\\
Cocher la bonne réponse.\\

\begin{alterqcm}[VF,lq=80mm]%,pre=true,bonus=0.5,malus={0.25}]
%\AQmessage{ }
\AQquestion{ Dans une inégalité, on peut diviser par 100 les deux membres sans changer le sens de l'inégalité.}
\AQquestion{ Dans une inégalité, quand on retranche  100 aux deux membres, on change  le sens de l'inégalité.}
\AQquestion{Si $-x<0$, alors $x>0$. }
\AQquestion{0 est solution de l'inéquation $x^2-1<-2$ }
\AQquestion{Quelque soit le nombre $x$, on a $x^2+1>0$.}
\AQquestion{L'inéquation $x^2<0$ n'a pas de solution.}
\AQquestion{Tous les nombres positifs sont solutions de l'inéquation $x+1\geq0$.}
\end{alterqcm}


\vspace{1cm}

\exods\\
Existe-t-il des valeurs  de $x$ telles que l'aire du triangle $EFG$ soit plus grande que celle du rectangle $ABCD$? Si oui, quelles sont-elles ?
\vspace*{-1cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqwuqq}{0. 0.39215686274509803 0.}
\psset{xunit=0.6cm,yunit=0.6cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=1.6pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-2.,-5.)(21.,6.)
\pspolygon[linewidth=2.pt,fillcolor=lightgray,fillstyle=solid,opacity=0.1](12.,-2.)(14.,4.)(20.,-2.)
\pspolygon[linewidth=2.pt,fillcolor=lightgray,fillstyle=solid,opacity=0.1](0.,-2.)(8.,-2.)(8.,2.)(-0.04556212478831895,2.014502396867083)
\pspolygon[linewidth=0.8pt,linecolor=qqwuqq,fillcolor=qqwuqq,fillstyle=solid,opacity=0.1](14.690065576484818,-2.)(14.69006557648482,-1.3099344235151813)(14.,-1.3099344235151813)(14.,-2.)
\psline[linewidth=0.8pt](12.,-2.)(14.,4.)
\psline[linewidth=0.8pt](14.,4.)(20.,-2.)
\psline[linewidth=0.8pt](20.,-2.)(12.,-2.)
\psline[linewidth=1.2pt](0.,-2.)(8.,-2.)
\psline[linewidth=1.2pt](8.,-2.)(8.,2.)
\psline[linewidth=1.2pt](8.,2.)(-0.04556212478831895,2.014502396867083)
\psline[linewidth=1.2pt](-0.04556212478831895,2.014502396867083)(0.,-2.)
\rput[tl](3.0595626235551774,-2.3){$x+1$}
\psline[linewidth=0.8pt](14.,4.)(14.,-2.)
\rput[tl](13.534223666745435,0.6524347741547178){\textit{x}}
\rput[tl](-0.8440377652113776,0.29460473851778374){2}
\rput[tl](15.551083867608154,-4.){5}
\psline[linewidth=0.8pt]{->}(11.871493742786729,-3.6742979349794425)(20.15948732970106,-3.6252565528083514)
\psline[linewidth=0.8pt]{->}(20.15948732970106,-3.6252565528083514)(11.871493742786729,-3.6742979349794425)
\rput[tl](-0.6488577457730499,-1.8198454720640995){$A$}
\rput[tl](8.2,-1.8){$B$}
\rput[tl](8.2,2.2){$C$}
\rput[tl](-0.6,2.2){$D$}
\rput[tl](11.452303459403272,-1.9){$E$}
\rput[tl](20.2,-1.9){$F$}
\rput[tl](13.957113708861812,4.8){$G$}
\rput[tl](13.761933689423483,-2.2){$H$}
\end{pspicture*}
\end{center}
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$
\newpage

\exods
 %\emph{Groupe Ouest -- 2006}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item
\begin{enumerate}[\bf a.]

\item 60 est-il solution de l'inéquation $2,5x-75>76$ ?
\item Résoudre l'inéquation et représentez les solutions sur un axe.\\
Faire apparaître clairement les solutions.
\end{enumerate}
\item Pendant la période estivale, un marchand de glaces a remarqué
  qu'il dépensait 75~\euro~ par semaine pour faire, en
  moyenne, 150 glaces.\\
Sachant qu'une glace est vendue 2,50~\euro, combien
doit-il vendre de glaces, au minimum, dans la semaine pour avoir un
bénéfice supérieur \`a 76~\euro ?\\
On expliquera la démarche.
\end{enumerate}

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\


\vspace{0.7cm}

\exods\\
%AS 2015
Nabolos habite Toulouse et sa meilleure amie vient de déménager à Bordeaux. Ils
décident de continuer à se voir. Nabolos consulte les tarifs de train entre les deux
villes :

\setlength\parindent{8mm}
\begin{itemize}
\item un aller-retour coûte 40~\euro
\item si il achète un abonnement pour une année à 442~\euro, un aller-retour coûte
alors moitié prix.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

Aider Nabolos à choisir la formule la plus avantageuse en fonction du nombre de
voyages.\\

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\






\end{document}




































